[月供傳媒] 有邊間傳媒值得投資？

小弟想分散投資
每間媒體供少少咁
等佢地可以長遠sustain到
捍衛新聞自由
除左下面呢幾間
仲有邊間值得投資

立場
Hong Kong Free Press
Fact Wire
蘋果

端傳媒 好似都唔錯

但無息收喎

正苦遲D出債券
買政府債券, 用D利息去供養佢地
=將呢D傳媒變做債主, 正苦變做債仔

不過你會freeze左一筆資金, 冇得自己收息/投資

應該叫債息, 唔係利息

平時收既息都夠做你老母帛金嫁啦

傳真社冇得輸

喺二級市場買股票係唔會直接對間公司有直接幫助，有心支持嘅買晒佢哋嘅產品服務咪得。

其實諗住月捐，唔係月供

簡單啲講你用10萬蚊買咗壹傳媒嘅股票(唔係講緊IPO或者供股)，壹傳媒唔會收到你嘅錢，收到錢嘅係賣咗啲股票比你嘅投資者、港交所、香港政府同埋你用嗰間銀行/證券行。

「捐」就唔叫做投資啦。

投資新聞自由

「為新聞自由作出貢獻」
呢句會合適少少。

蕭氏新聞台囉

做實事

多多支持

投資講求回報，做善事係無私不求回報。
唔通捐錢慈善機構叫投資慈善機構咩。

食多餐堅石燒

風雨不改日日分析
好有心

呢份好嘢來，
不過大老細係海歸中國人，所以講親都有人屌

Btw眾新聞都唔錯

仲有本土新聞

但佢每日都會serve你喎，你可以自己揀文章同報導黎睇

傳真社
獨媒

新聞自由唔係免費 係有價值可言
所以我覺得叫投資都唔係太錯

一手交錢一手商品/服務，係消費唔係投資。

大紀元
HK Free Press
沒蘋果份

唔係紅色資金？

你買緊你支持嘅嗰間公司嘅商品同埋佢嘅理念，等於有人買iPhone/Blackberry因為認同佢對私隱嘅保障，廣義來講唔會叫呢個行為做「投資」。

PUSH

Why not?
我想上太空所以我投資spce
同理我想維護新聞自由所以投資傳媒機構

屌唔小心拉咗 推返

傳媒質素每況愈下，睇見佢地寫既野，嘩眾取寵就得啖笑

唔完全同意 好多採訪專題都好有質素
更加唔好講呢半年直播真心辛苦

《誌》
ig: @hk_feature
規模細但啲專題幾好睇

返去最開始講𠴱樣嘢，喺二級市場買股票係唔會直接對間公司有直接幫助，一級市場(例如IPO,供股)先會提供到資金比𠴱間公司而同時係投資而唔係消費行為。

端傳媒係一直死唔斷氣概共產黨改良派

成副身家all in 282

《誌》
細細地但記者有心
同埋有做社區嘢

樓主識貨呢4間我都有課

我明巴打意思 巴打講緊嘅應該係投資企業
不過我論據都唔太清晰
淨係有一個模糊嘅諗法：
將投資諗做用錢去支持一樣嘢發展然後從中獲利

佢本潮湧好正下

但係幾時都係債仔惡過債主喎

如果你想維護新聞自由，應該係投資革命推翻政府成立一個會維護新聞自由既新政府
而唔係投資傳媒

同意
黎智英第一個衝出嚟捉本土派同獨派鬼
理大一役記者爆手足逃生路線
係呢排查陶輝夠勇武，所以要課金係應該直接課俾果兩個記者
呢間公司係維護佢自己既新聞自由但係打壓同陣營小數派既發言權，係集體主義反民主既支持者
所以真係唔應該有蘋果份

前線記者夠勇武
但係佢地有部份對自己記者呢個身份同操守好執著
所以學伍公子話，公民記應該先係公民後係記者，要盡咗公民義務先再盡記者操守，對家成日話黃媒黑記，問題就係在於有黃媒但無乜黑記，真正幫到我地既係佢地所謂既「黑記」。

而記者之上有編輯，就係控制咩新聞出到街咩新聞出唔到街，所以你寫支持港獨既評論係唔會係立場蘋果呢啲黃媒度登出嚟再講啲傳媒高層成日同中聯辦既人飲飲食食，分分中收晒錢，事頭婆聖誕演辭有香港人係側邊奏樂，唔報；授勳名單有幾位同香港有關係既人，唔報。咁樣既質素其實好難叫人撐。

置頂唔該

大紀元
（大紀元美國版 全英文 係幾高質，可以上網睇下大紀元－美國思想領袖 巴絲英文好 就直接睇英文，英文唔好就睇中文)

HK Free Press
加埋maddog daily

沒蘋果份
唔會支持蘋果 蘋果日報背後就係反侵既金主 加上經常打壓本土派同其他少數既媒體！
一定唔支持

講漏咗
呢間公司既大方向其實就係迎合香港人睇人仆街最開心既心態
姐係政治娛樂化既其中一個推手
有份搞到香港人淨係識得恥笑對家低手
如果有一日香港變美麗新世界，香港人因為娛樂至死，呢間野係應該收皮

蘋果真係不了，基本既傳媒底線 同責任都沒

反正到最後外國要報香港既野都唔會cite蘋果source，何不直接收佢皮，或者用收佢皮嚟逼佢做返啲佢應該做既野
我對蘋果既態度同對泛民係一樣，一係收皮，一係議會勇武，no other options。

大紀元
（大紀元美國版 全英文 係幾高質，可以上網睇下大紀元－美國思想領袖 巴絲英文好 就直接睇英文，英文唔好就睇中文)

蘋果當年打壓本土派，大中華膠個種agenda 真係令人支持唔落

btw 美國版大紀元既深度interview,係值得一讚

我指d 內容，好多都係無營養既。再唔好講，有d 係未經證實，亂鳩咁吹，但讀者仲好撚受落

咩當年打壓本土派呀巴打
係去到今日佢地都打壓緊本土派
黎智英仲上城寨話搞港獨既係鬼
姐係香港人被中共政治迫害一次仲唔夠？
本土派獨派既支持者仲要被你蘋果同泛民迫害多一次？
定係為咗保住自己既地位同既得利益，幫中共打壓我地先？
所以與其我死係佢手然後係香港都係死係佢手
不如我加速主義收咗佢皮佢反而肯為大局做野